倘泛民自決派不協調 建制得利

倘泛民自決派不協調 建制得利

6,657
■青政有意派人參與九西補選，民協馮檢基亦早表態參選。
適中字型
較大字型
■青政有意派人參與九西補選，民協馮檢基亦早表態參選。

【本報訊】青年新政有意派人參與立法會九龍西補選、再加上民協馮檢基早已表態參選，令非建制陣營出現多過一名候選人機會增加。

不過，民主派在今屆立法會選舉中，合共15張名單競逐九龍西6個議席，雖然非建制最終取得4個議席，但按今屆立會選舉，各陣營在九西得票率分析，建制派得票率達37%，而民主、自決派各自得票率均不足三成，一旦非建制陣營出現多名候選人，失去補議席風險很高。

根據2016區議會選舉的數據，民建聯蔣麗芸得票超過52,541票，經民聯梁美芬得49,745票，二人為建制派共奪約10萬票；非建制派的劉小麗有38,183票；公民黨毛孟靜以32,323票；民主黨黃碧雲26,037票；及游蕙禎以20,643票取得，非建制派合共取得不足12萬票。

2016建制得票稱冠九西

以得票率分折，將同一陣營落選候選人的得票亦納入計算，建制派得票率為37%；傳統泛民主派得票率約29%；自決派得票率約28.3%，若傳統泛民及自決派各自支持不同候選人出戰，而建制陣營只出一人，非建制派要取回九西議席有相當風險。

■記者陳嘉裕

[img]
[/img]

上一則
九西補選劉小麗讓路青政 盼民主派凝聚共識重奪議席

下一則
伍凱欣︰羅雅寧不參選令選票更集中

食屎啦LIKLN
聯合五毛投訴濕鳩塞鷗搞到佢俾人bam

政治篩選入閘+修改議事規則(無得搵布+限制發音時間及次數)

想問選出來仲有咩用？

樓主心理變態

冇用仲爭，已經搞成咁仲鬥，樣樣都冇用，上街又不了

六年前講過 個個想做大佬 根本佢地利字當頭

好失望，見成班內鬥到支離破碎

但我仍希望大家醒悟，搞初選出一個啦，笨7

咁多位 夠鐘幫泛民含撚喇

請大家顧全大局
讓路比泛民既朋友出選

馮檢基
同建制單挑佢都輸啦

又到選舉 泛民含撚狗又上水